文件名：浙大计算机与电气信息类专业课资料库
描述：包含浙江大学计算机科学、软件工程、电气工程、控制科学、信息工程及光电专业的课程资料、历年试卷、实验报告和备考经验。涵盖C/C++/Java/Python编程、数据结构、电路、模电数电、控制理论、信号处理等核心课程。

### 【计算机科学与软件工程基础】
Q: 大计基怎么复习？
Q: 有计算机科学基础的题库吗？
A: 有的，学习天地中收录了 [[分享]大计基题库](https://www.google.com/search?q=https://www.cc98.org/topic/5032730) 和 [大计基模拟练习题复习题目](https://www.cc98.org/topic/5027879)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 有C语言程序设计的历年卷吗？
Q: C程上机考试怎么准备？
A: 帮你找到啦，关于 C语言程序设计 的资源非常丰富，包括 [C程历年卷](https://www.google.com/search?q=https://www.cc98.org/topic/4932368)、[[资源]C程上机试题及部分答案](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4702651)、[[资源]C上机答案](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/3533649) 和 [[资源]C程上机考试题](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4497035)；还有 [2013-2017 C大程历年卷](https://www.cc98.org/topic/4932385) 以及经验分享 [C程序设计基础及实验 | C尖经验及笔记分享](https://www.cc98.org/topic/5816585)。你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: C大程/程序设计专题怎么复习？
A: 有的，推荐你看 [2021c大程lxg班期中](https://www.cc98.org/topic/5082504)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: Python程序设计有考题吗？
Q: 求Python的历年卷。
A: 有的，学习天地中收录了 [[资源]Python机考考题人工总结贴](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4708789) 和 [学长们有python历年卷 求](https://www.cc98.org/topic/4855125)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 有Java程序设计的作业答案吗？
Q: 求Java的复习题。
A: 帮你找到啦，关于 Java程序设计 的资源有：[[资源]Java理论三套试题（包括答案）](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4640146) 和 [[资源]Java作业题和复习题的答案](http://www.cc98.org/topic/4582446)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

### 【计算机与软件工程专业课】
Q: 有计算机科学专业的笔记仓库吗？
Q: 求计科的复习资料汇总。
A: 帮你找到啦，关于 计算机科学专业 的资源有：[开个Github仓库整理一下自己手头的计科/GIS笔记资料](https://www.cc98.org/topic/4970879)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 软件工程专业有大二大三的资料吗？
Q: 求软工的课程笔记和备考经验。
A: 有的，软件工程的资源非常丰富，整理了 [开个Github仓库整理之前分享的软工SE大二课程笔记/资源](https://www.google.com/search?q=https://www.cc98.org/topic/4970417)、[软件工程大二下专业课备考经验(ads、oop、db、软件工程基础、计算机系统原理)](https://www.google.com/search?q=https://www.cc98.org/topic/4961467) 和 [【更新】分享一下自己整理的计院大二大三课程资源仓库](https://www.cc98.org/topic/5031165)。你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 数据结构基础怎么复习？
Q: 有数据结构基础的笔记和题目吗？
A: 帮你找到啦，关于 数据结构基础 的资源有：[2018-2019数据结构基础笔记](https://www.google.com/search?q=https://www.cc98.org/topic/4819962) 和 [一些题目](https://www.cc98.org/topic/5025877/2#10)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 离散数学有复习资料吗？
A: 虽然目前资料库中直接提到的较少，但建议参考“计算机科学专业笔记仓库”或软件工程大二资源包，通常包含离散数学的相关内容。

### 【电气工程与自动化（EE）】
Q: 有电气学院的综合资料吗？
Q: 求电气工程的课程资源。
A: 有的，学习天地中收录了 [电气工程学院大二大类课、专业课资源（15级学长分享）](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4717686) 和 [[已更新各专业的课程资料]电气学院毕业生党员特别行动之电气小百科](http://www.cc98.org/topic/4387922)，还有 [自动化学习资料分享楼](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/3907401)。你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 电路原理有课后答案吗？
Q: 求电路原理的习题解答。
A: 有的，推荐你看 [电路原理的课后习题解答](http://www.cc98.org/topic/4656142)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 电工电子学有习题吗？
Q: 电工电子学实验怎么考？
A: 帮你找到啦，关于 电工电子学 的资源有：[电工电子学自测题](https://www.cc98.org/topic/4932367)、[2017 秋冬 电工电子学实验考试 备考经验版](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4680676) 和 [2019-2020秋冬电工电子学及实验备考经验](https://www.cc98.org/topic/4902161)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 模拟电子技术实验怎么考？
Q: 求模电实验的备考经验。
A: 帮你找到啦，关于 模拟电子技术实验 的资源有：[模电实验考试资料](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4751971) 和 [2019-2020秋冬模电实验考试备考经验贴](https://www.cc98.org/topic/4898187)，对于自动化控制专业的同学，还有 [2019-2020秋冬海洋工程/自动化控制模电实验考试备考经验贴](https://www.cc98.org/topic/4898509)。你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 电力电子技术怎么复习？
Q: 有杜丽老师班的电力电子技术资料吗？
A: 有的，学习天地中收录了 [2017春夏自动化电力电子技术杜丽班备考经验](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4715123)、[2018自动化电力电子技术杜丽班备考经验](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4777286) 和 [2019（自动化）电力电子技术备考经验](http://www.cc98.org/topic/4856716)。电信专业的同学可以参考 [19-20秋学期电信专业电力电子技术Ⅰ备考经验](https://www.cc98.org/topic/4884070)。你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 电力电子仿真有样卷吗？
A: 有的，学习天地中收录了 [跪求电力电子仿真的样卷](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4206207) 和 [2019电力电子仿真 备考经验](http://www.cc98.org/topic/4840021)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 电机学/电机与电器怎么复习？
A: 有的，学习天地中收录了 [19-20电机学备考经验](https://www.cc98.org/topic/4901494) 和 [2019电机与电器复试备考经验](http://www.cc98.org/topic/4828971)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 发电厂电气系统怎么复习？
A: 帮你找到啦，关于 发电厂电气系统 的资源有：[发电厂电气部分备考经验](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4665820) 和 [发电厂杨莉老师班大作业电气主接线分析设计](https://www.cc98.org/topic/4837026)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 电力系统稳态/暂态分析有历年卷吗？
A: 有的，收录了 [15年春学期电力系统稳态分析期末考试试卷](https://www.cc98.org/topic/4901089) 和 [2019-2020春 电力系统暂态分析备考经验](https://www.cc98.org/topic/4959699)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 继电保护和高电压技术怎么复习？
A: 帮你找到啦，有 [继电保护知识点整理](http://www.cc98.org/topic/4777720)、[高电压备考经验](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4840523) 和 [高电压 我又来造福后代了](http://www.cc98.org/topic/4399978)。你可以根据自己的需要点开查看哦。

### 【控制科学与工程】
Q: 控制学院的资料在哪里找？
A: 控制学院的资源主要集中在版面内，建议移步 [控制学院院版](https://www.google.com/search?q=https://www.cc98.org/board/371) 查看。

Q: 控制理论（甲/乙）怎么复习？
Q: 有控制理论的备考经验吗？
A: 帮你找到啦，关于 控制理论 的资源有：[2018年控制理论（甲）备考经验](https://www.google.com/search?q=https://www.cc98.org/topic/4895837)、[2019-2020控制理论（甲）备考经验](https://www.cc98.org/topic/4901094)、[2016-2017控制理论乙备考经验](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4680817) 和 [2019-2020控制理论（乙）备考经验 （电气学院）](https://www.cc98.org/topic/4901114)。你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 现代控制理论有期末试卷吗？
A: 有的，学习天地中收录了 [2018春夏现代控制理论备考经验](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4778201)、[2019现代控制理论备考经验](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4856718) 和 [2020现代控制理论秋学期期末试卷](https://www.cc98.org/topic/4960353)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 自动控制理论2有实验资料吗？
A: 有的，学习天地中收录了 [自动控制理论2实验PDF](http://www.cc98.org/topic/3756795)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 过程控制/计算机控制技术怎么复习？
A: 帮你找到啦，有 [2019-2020春 姚维老师《检测与过程控制技术》考完备考经验](https://www.google.com/search?q=https://www.cc98.org/topic/4959086)、[2020检测与过程控制春夏](https://www.cc98.org/topic/4960360) 以及 [2019-2020夏 厉小润老师 计算机控制技术考完备考经验](https://www.cc98.org/topic/4959611)。你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 机器人学/机器人控制怎么复习？
A: 有的，推荐你看 [19年机器人学备考经验](https://www.cc98.org/topic/4901039) 和 [2017-2018 机器人控制备考经验](https://www.google.com/search?q=https://www.cc98.org/topic/4778910)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 人工智能概论控制学院怎么考？
A: 帮你找到啦，关于 人工智能概论 的资源有：[人工智能概论（控制学院）备考经验](https://www.cc98.org/topic/4994744)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

### 【信息与通信工程（ISE）】
Q: 信电学院有复习资料吗？
Q: 求电信专业的课程资源。
A: 帮你找到啦，信电学院的资源非常系统，建议移步 [信电学院资源楼](https://www.google.com/search?q=https://www.cc98.org/topic/5683822) 查看。此外还有 [电信大二秋冬课程资源分享（18级）](https://www.cc98.org/topic/4902917) 可以参考。

Q: 微机原理与接口技术怎么复习？
Q: 徐习东老师的微机原理有资料吗？
A: 有的，微机原理的资源非常多，包括 [2016-2017微机原理与接口技术备考经验（面向非爱班电子信息工程）](http://www.cc98.org/topic/4717509)、[徐习东微机原理2018-2019备考经验](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4819488) 和 [微机原理与接口技术（电气工程学院）电信卷 19-20春夏备考经验](https://www.cc98.org/topic/4958852)。你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: DSP/数字信号处理怎么复习？
A: 有的，关于 DSP 的资源有：[2018年自动化DSP备考经验](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4778612)、[2018春夏DSP （yjq)考试备考经验](https://www.google.com/search?q=http://www.cc98.org/topic/4778613) 和 [徐习东老师DSP_电子笔记及一些资料分享](http://www.cc98.org/topic/4751962)。你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: CMOS课程怎么考？
A: 帮你找到啦，关于 CMOS 的资源有：[CMOS考卷备考经验2017.1](http://www.cc98.org/topic/4679303)，你可以根据自己的需要点开查看哦。

### 【光电与仪器】
Q: 光电学院的资料有吗？
A: 有的，光电学院的资源较为完善，建议移步 [光电学院资源楼](https://www.google.com/search?q=https://www.cc98.org/topic/4859504) 查看，你可以根据自己的需要点开查看哦。

Q: 生仪学院的专业课怎么复习？
A: 有的，生仪学院的资源较为完善，建议你直接移步 [生仪大家庭资源楼](https://www.google.com/search?q=https://www.cc98.org/topic/5613205) 查看，你可以根据自己的需要点开查看哦。